%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Chapter 6 : SFR Definitions %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\hrefchapter{sfr}{Sicherheitsanforderungen}

\hrefsection{sfr.intro}{Hinweise und Definitionen}

Der größte Teil der Sicherheitsanforderungen wird ohne Anpassungen aus dem
Schutzprofil übernommen. Anpassungen werden kenntlich gemacht. Bei denjenigen
SFR, die das Schutzprofil bereits vorsieht, wird in diesem Security Target
darauf verzichtet, die Hierarchie der Komponenten sowie deren Abhängigkeiten zu
wiederholen. Diese Informationen sind dem Schutzprofil \citepp{} zu
entnehmen. Bei Sicherheitsanforderungen, die durch das Security Target
hinzugefügt werden, sind die Hierarchie- und Abhängigkeitsinformationen
aufgeführt.

\hrefsubsection{sfr.intro.notc}{Hinweise zur Notation}

Die typographischen Auszeichnungen für die Operationen an den SFR sind in
\tableref{tab:sfr.intro.notc} beschrieben. ST-seitige Löschungen werden immer von
einem Hinweis begleitet, wie die Löschung motiviert ist.

\begin{table}[htb]
  \centering{}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{@{}llX@{}}
    \toprule
    Quelle & Art der Anpassung & Typographische Eigenschaften\\
    \midrule
    PP & Zuweisung (Assignment) & Zuweisungen sind \ppassigned{unterstrichen} gesetzt.\\
    & Auswahl (Selection) & Auswahlen sind \ppselected{kursiv und unterstrichen} gesetzt.\\
    & Verfeinerung (Refinement) & Verfeinerungen sind \pprefined{fett} gesetzt.\\
    & Löschung (Deletion) & Löschungen sind \ppdeleted{fett und durchgestrichen} gesetzt.\\
    \midrule
    ST & Zuweisung (Assignment) & Zuweisungen sind \stassigned{in blauer Schrift} gesetzt.\\
    & Auswahl (Selection) & Auswahlen sind \stselected{in blauer Schrift und kursiv} gesetzt.\\
    & Verfeinerung (Refinement) & Verfeinerungen sind \strefined{in blauer Schrift und fett} gesetzt.\\
    & Löschung (Deletion) & Löschungen sind \stdeleted{in blauer Schrift, fett und durchgestrichen} gesetzt.\\
    \bottomrule
  \end{tabularx}
    \caption{Typographische Konventionen}
    \label{tab:sfr.intro.notc}
\end{table}

\hrefsubsection{sfr.intro.model}{Modellierung von Subjekten, Objekten,
  Attributen und Operationen}

Die Modellierungen des Schutzprofils \citepp{} gelten auch für dieses Security
Target. Über das Schutzprofil hinaus werden die Subjekte, Objekte und Attribute
in \tableref{tab:sfr.intro.model} angenommen.

\begin{table}[htb]
  \centering{}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lXX@{}}
    \toprule
    Subjekt & Bechreibung & Attribut \\
    \midrule
    \hypertarget{}{\subjobj{s_admin}} & \subjobjtext{s_admin} & (Kein) \\
    \subjobj{s_zeitdienst} & \subjobjtext{s_zeitdienst} & (Kein) \\
    \bottomrule
  \end{tabularx}
    \caption{Subjekte}
    \label{tab:sfr.intro.model}
\end{table}

\input{chapter_6/sfr_definitions}



\hrefsection{sfr.toe.eal}{Sicherheitsanforderungen an die
  Vertrauenswürdigkeit des EVG}

Die Sicherheitsanforderungen an die Vertrauenswürdigkeit für dieses Security
Target entsprechen denen, die in \citepp{} definiert sind.

\hrefsection{sfr.ratio}{Erklärung der Sicherheitsanforderungen}

\hrefsubsection{sfr.ratio.dep}{Erklärung der Abhängigkeiten der SFR}

Die Abhängigkeiten der in \sectref{sfr.def} aufgestellten funktionalen
Sicherheitsanforderungen sind erfüllt. Es gelten dieselben Auflösungen von
Abhängigkeiten, wie sie im Schutzprofil \citepp[Abschnitt~6.4.2]{} beschrieben
sind.

Die Abhängigkeiten der über das Schutzprofil hinaus aufgenommenen
Sicherheitsanforderungen sind bei der Definition des jeweiligen SFR
notiert.  Die zusätzlich aufgenommenen SFR sind Iterationen
bestehender Komponenten, sodass sich durch diese keine neuen
Abhängigkeiten ergeben.

Die in \sectref{comp.pp-fcsrng} neu eingeführte Komponente
\secitem{FCS_RNG.1} hat keine Abhängigkeiten, die aufgelöst werden
müssen.

Die Darstellungen in \tableref{tab:sfr.subjobj2sfr} und
\tableref{tab:sfr.sfr2subjobj} zeigen, wie die zusätzlich angenommenen Subjekte
aus \tableref{tab:sfr.intro.model} in Zusammenhang zu den
Sicherheitsanforderungen stehen.

\begin{longtable}[c]{@{}l>{\centering}*{17}{c}<{\centering}@{}}
  \toprule
  \directlua{print_table_header('mainsfr', 'sfrlinknoindex')} \\
  % 
  \midrule \endhead
  \midrule \caption{Abbildung der Subjekte auf SFR}  \endfoot
  \bottomrule \caption{Abbildung der Subjekte auf SFR} \label{tab:sfr.subjobj2sfr} \endlastfoot
  \directlua{print_table_body('subjobj', 'mainsfr', 'subjobjlink', cc_core.getSubjobj2Sfr)}
\end{longtable}

\begin{longtable}[c]{@{}l>{\centering}*{2}{c}<{\centering}@{}}
  \toprule
  \directlua{print_table_header('subjobj', 'subjobjlink')} \\
  % 
  \midrule \endhead
  \midrule \caption{Abbildung der SFR auf Subjekte}  \endfoot
  \bottomrule \caption{Abbildung der SFR auf Subjekte} \label{tab:sfr.sfr2subjobj} \endlastfoot
  \directlua{print_table_body('mainsfr', 'subjobj', 'sfrlinknoindex', cc_core.getSfr2Subjobj)}
\end{longtable}



\hrefsubsection{sfr.ratio.overview}{Überblick der Abdeckung von
  Sicherheitszielen}


Die Zuordnung von Sicherheitszielen zu Sicherheitsanforderungen entspricht
weitestgehend der Zuordnung, die in \citepp{} getroffen
wurde. \tableref{tab:sfr.ratio.sfrtoobjmapping} zeigt den Zusammenhang.

\afterpage{%
  \clearpage% Flush earlier floats (otherwise order might not be correct)
  \centering % Center table
  \input{../ase/chapter_6/mapping_sfr_to_objectives}%     
  % \clearpage% Flush page
}

\hrefsubsection{sfr.ratio.obj}{Detaillierte Erklärung für die
  Sicherheitsziele}

Die detaillierte Erklärung der Sicherheitsziele wird unverändert aus \citepp{}
übernommen.

\hrefsection{sfr.ratio.eal}{Erklärung für die gewählte EAL-Stufe}

Die Erklärung der gewählten EAL-Stufe wird unverändert aus dem Schutzprofil
\citepp{} übernommen.


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "ase"
%%% TeX-engine: luatex
%%% End:
